專家表示，未來幾個月對塔利班進行武裝抵抗也是有可能的，特別是考慮到軍閥及其民兵擁有的武器，這取決於塔利班的行動方式。 專家們在評估塔利班時關注的3件事|Gabby Birenbaum | 2021年8月25日|Vox 
 此外，塔利班之所以能走這麼遠，是通過與軍閥達成協議——這是他們從2001年的失敗中吸取的教訓。 專家們在評估塔利班時關注的3件事|Gabby Birenbaum | 2021年8月25日|Vox 
 不同的聖戰者派別相互攻擊，引發了軍閥之間的內戰，這場內戰一直持續到1996年塔利班佔領喀布爾。 戰前美國對阿富汗婦女權利的支持為未來提供了藍圖Kelly Shannon, 2021年8月24日，華盛頓郵報 
 我們也不能讓人民厭惡的昔日軍閥、掠奪者和強人以包容性和代議制政府的名義捲土重來。 20年前我回到阿富汗是為了幫助我的國家。 我現在不走匿名| 2021年8月19日|時間 
 在過去的幾年裡，中共的基本說法是把中國從軍閥和殖民列強造成的“百年屈辱”中拯救出來。 
 但在現實中，一切都是關於他|Charlie Campbell /上海| 2021年7月1日|時間 
 杜斯塔姆是一個卓越的軍閥，也是阿富汗政治的經典產物，阿富汗政治既地方性又不穩定。 定義阿富汗的軍閥:Bruce Riedel的《我們贏得了什麼》節選Bruce Riedel | 2014年7月27日|每日野獸 
 他是緬甸民族抵抗組織的戰士，毒品走私犯，綁架者，軍閥。 中國是如何用無人機抓獲臭名昭著的緬甸毒梟的? 2014年4月17日 
 冒險家記者羅伯特·楊·佩爾頓正在眾籌一趟尋找非洲軍閥約瑟夫·科尼的旅程。 羅伯特·楊·佩爾頓《尋找約瑟夫·科尼的遠征》|阿曼達·斯珀伯| 2013年11月16日|每日野獸 
 佩爾頓說，自1993年以來，他一直通過他在當地的許多個人聯繫來追蹤這位軍閥。 羅伯特·楊·佩爾頓《尋找約瑟夫·科尼的遠征》|阿曼達·斯珀伯| 2013年11月16日|每日野獸 
 事實上，今年4月，美國懸賞500萬美元緝拿這位軍閥及其一些高級助手。 羅伯特·楊·佩爾頓《尋找約瑟夫·科尼的遠征》|阿曼達·斯珀伯| 2013年11月16日|每日野獸 
 你否認對這些修改過的計劃建造的戰列艦有任何瞭解。 哈利·哈里森(又名亨利·麥克斯韋·鄧普西) 
 儘管如此，重要的是這個軍閥的名字是Miotis，不管人們對他的名字有什麼感覺。 《星球往事》| j . Allerton 
 這位軍閥揮揮手，就像施了魔法一樣，法庭裡空無一人，只有那些從不離開崗位的衛兵。 《星球往事》| j . Allerton